\begin{exercice*}\label{2F2_premierprobleme} \label{2F2_E_resoudre_probleme_algebrique} \ExerciceRefMethode{2F2_M_resoudre_probleme_algebrique}\\ %[Légions romaines]\par 
 Les légionnaires romains, sur le champ de bataille, se disposaient en carré pour une plus grande efficacité. La compagnie de Brutus était telle que si elle avait comporté 36 hommes de plus, le carré ainsi formé aurait eu  2~rangées de plus.
Combien d'hommes comporte cette compagnie?
\begin{corrige}
64
\end{corrige}
\end{exercice*}